財政預算案 上調股票印花稅

正，買得熊

條友真係唔識架喎一加就三成，趕絕外資

0.01 變 0.013

增多左30%

政府肥肥

多撚謝佢加速入錢去美股

多個證券業界代表早前與財庫局副局長陳浩濂會面時反建議，港府應考慮調低印花稅，甚至改為單邊徵稅，有利吸引更多個人及機構投資者參與。在谷大港股交投量時，吸引更多企業赴港上市之餘，庫房收入亦會提高。

金融服務界議員張華峰坦言，本港稅率在主要股市中已屬高水平。如內地A股市場只向賣方收取0.1%印花稅，美股更沒有印花稅。若增加稅率猶如趕客，亦令基金及大刁卻步，料港股成交量至少減少兩成。

富途控股高級合伙人鄔必偉表示，透過牛牛買賣美股的成交額本身遠超於港股，擔心調高稅率後，會令更多人移至美國、新加坡等市場。

牛牛沒啦

敗登都研究緊收0.1%

13倍

屌呀

胃口大到， 一加加到0.13

成班垃圾, 冇晒反對派真係冇人睇你枱戲

hi

0.01??

返鄉下讀書啦你

% 呀

做咩唔收100%呀

13倍呀師兄